[新風水陣？］搞中港融合 要青年溝兩地土壤山頂設「同心林」

【新增影片】
由香港各界青少年活動委員會主辦，香港學生活動委員會承辦的「香港青年大講堂暨慶回歸20周年青年系列活動」，今日舉行啟動禮。活動代表在會上宣佈，主辦方將聯同民政事務局、中聯辦青年工作部、中華全國青年聯合會秘書處等，於6月30日展開「共育紫荊」植樹計劃。代表指，當日會安排30多個內地省巿的青年學生，把他們內地家鄉具特色的水和土壤帶到太平山山頂，種植35棵紫荊樹，並排成心型構成「同心林」，象徵中港青年萬眾一心，「把最好的融在一起」。

大會又宣佈，6月30日晚上8時半，會在紅館舉行「香港青年音樂節」，會有新聞主播與航天員，以及登峰女教師曾燕紅交流，並與在場觀眾倒數慶回歸廿週年。

出席啟動禮的霍啟剛指，香港回歸是大日子，亦是重要里程碑，港府600多場慶回歸活動中，青年活動佔200多場，料12萬青年人參加，另參與內地實習計劃的香港大學生料達6,000人。他稱要感謝中聯辦大力支持，亦感謝內地有關方面配合，以及學生參與。

不如改名做支那山啦

亂咁種野有冇犯法架

港共中共搞衰香港風水已經唔係第一日既事 其實港共話開發大嶼山都係想搞衰香港

d 土會唔會帶埋 d 咩菌落黎 ga

洋紫荊出名難種,易被細菌感染

諗活動果個人

鬼唔望佢打風吹撚爛晒

根本係風水陣

太平山頂

洋紫荊是香港法定代表花卉。但在《香港基本法》中，市花洋紫荊的「洋」字被略去而誤稱為「紫荊花」[6]，中國大陸媒體也依照「紫荊花」來宣傳[7]，故中國大陸民眾多稱香港市花為「紫荊花」，與一般意義上的「紫荊花」（即豆科紫荊屬的紫荊Cercis chinensis）相混淆，有評論指這是出於「政治正確」的考慮而略去「洋」字。雖然基本法曾有公眾諮詢，但諮詢時區旗區徽未定，故此基本法草案中，第十條此段未撰，僅標示為「待擬」。在諮詢完結後，1990年2月香港基本法起草委員會第九次全體會議，對基本法作出最後修訂時，便使用了「紫荊花」一詞。[8]其實，香港區旗區徽圖案評選委員會，向該次會議所提交的工作報告，使用的是「洋紫荊花」：「圖案均以動態的洋紫荊花、五角星和紅色為基礎。動態形象的洋紫荊花，象徵着有活力而繁榮的香港；五角星和紅色，象徵着香港屬於中國。」[9]基本法英文翻譯版本無此謬誤，仍稱作bauhinia，而不是redbud。

原來上珠峰條八婆係用嚟維穩